“java jj 入” 想搵java telegram group;

是咁的，最近學緊java，想搵人交流下，順便學下嘢，唔知各位巴絲有冇telegram group肯收留小弟，jj插沙

btw，想從input搵出最大值，但佢永遠只出z既值，想知錯邊，求指教

package javaapplication1;
import java.util.Scanner;
public class JavaApplication1 {
public static void main(String[] args) {
Scanner console = new Scanner(System.in);
int x=console.nextInt();
int y=console.nextInt();
int z=console.nextInt();
int greatest=0;
if(x>y && x>z)
{greatest = x;}
else if(y>x && y>z)
{greatest = y;}
else if(z>x && z>y);
{greatest = z;}
System.out.print("The greatest is:"+ greatest);

Push

用依個 library 可以做到你想做嘅嘢

多謝巴打先，多嘴問句用if else係咪做唔到

唔該曬巴打
Btw巴打個名

學 coding 唔學 loop，不如唔好學

大大個 tutorial point 同 stack overflow 喺度，點解唔用？

else if(z>x && z>y);
呢行最尾多左個分號

三個數既話 唔用loop比較快 因為loop overhead

多謝巴打

如果x同y同z value一樣，你可能會出0

唔關我事 你下次quote樓主

學過下for loop 同while loop,想問哩兩個係咪基本嘢？

依個世界好似冇 while loop

你所講嘅 while loop 係咪咁

int i = 5;for(;i < 5;) { System.out.println("來生不做香港 IT 狗"); ++i;}

加句else{System.out.print(＂Error＂);}
解唔解決到個問題？

Sor

Why dun you try yourself before asking

Why don't you Google first before asking?

Anyway,多謝巴打

List<int> array = new ArrayList<int>();
int greatest = 0;
(int i=0;i<array.size();i++)
{
if (array[i] > greatest){greatest=array[i];}
}

自己撞多幾次就識啦

用 Stream + reduce 寫好似仲快

利申：好少寫 Java

Stream.max() 完

個新手分分鐘連do while loop
switch
最basic嘅野都唔知咩黎
你就叫人去學用library
難聽啲講句 你根本唔係教人
只係係到演野 show off

邊個「你」

Hong Kong NO IT

為咗佢福祉咋

我覺得code狗最重要既係self learning
佢連試一試自己idea既膽都無 連加個else都要問 而唔係走去compile一次自己句野
你咁加段code出黎比佢 唔駛難聽啲講句 你直頭唔係教人

唉你返返去心事吹水啦屌你老母

Do while loop、switch case break都識，但library 真係好多嘢都睇唔明

人身攻擊 你唔講我係學術台啲po 淨係識睇我啲吹水po

有冇telegram group可以交流下

佢可能屌梗我咋

你有問題就上黎問
咁樣其他人都學到野

你係投行 IT 狗，邊個咁夠膽問候你

你唔想好似我咁今時今日先得 21K 人工，就要自學吓

遇到問題 就list啲方案出黎 然後逐個方案試 過唔到compile既就試下閱讀compiler message 現代compiler好多都會出有意義既message
試到有個方案work 就記住個問題點出現 有咩徵狀 自己點解決
無個方案得先問人 而且問個時講你試過咩

用array+max()咪得囉
利申：唔識

import java.util.Scanner;
public class javaapplication1 {
public static void main(String[] args) {
Scanner console = new Scanner(System.in);

System.out.print("x = ");
int x=console.nextInt();
System.out.print("y = ");
int y=console.nextInt();
System.out.print("z = ");
int z=console.nextInt();

Integer[] numbers = {x, y, z};

int greatest=numbers[0];
for(int i=0;i<numbers.length;i++){
if(numbers[i]>greatest)
greatest=numbers[i];
}
System.out.println("The greatest is:" +greatest);
}
}

Find max 唔係咁諗
你諗下你而家有一百個數值，冇可能拎第一個數個同其他99個數一齊比較
諗下人手係點樣搵最大值就知應該點寫

LM

依個唔係人類歷史上最快嘅方法咩

arr.reduce((a, b) => b > a ? b : a, Number.MIN_SAFE_INTEGER);

你唔好用library啲function先 試下自己諗 諗唔到再先google睇有冇function啱用 諗個logic先再諗點實行

唔係用你個方法

仲有快啲

利申：algorithm 白癡

有，成日睇youtube 學java,上面個programme係因為睇唔到個分別，之後有巴打提我多咗；先發現 柒到想搵窿捐

btw 我都係programming 新手 只識少少c++同java 我覺得呢啲code變做function會更好 e.g. public int getGreaterNumber（int number1,int number2）
{if(number1>=number)
{return number1;}else {return number2;}
} 之後就可以
int greatest = geGreaterNumber(getGreaterNumber(x,y),z);

有錯必屌 我都只係新手 想交流下

用手機打 係噤打漏

唔係呀
佢個方法每個數都同其他數比較，做 n(n-1) 次
你個方法只需要 n-1 次，呢個 case 係最快

quick sort 好似係

O(n log n) 喎

我嗰個 O(n) 咋喎

好似有快過O(n)
1. Quantumly randomise the list
2. If the list is not sorted, destroy the universe
3. All remaining universes contain lists which are sorted.
利申：physics 白癡

三個value一定係用conditional statement, 只需要做兩次comparison同一次assignment

// default value of int is 0, no need to initint greatest;if (x > y) { if (x > z) { greatest = x; } else { greatest = z; }} else { if (y > z) { greatest = y; } else { greatest = z; }}

唔係咁寫咩

//...int greatest = x > y ? x > z ? x : z : y > z ? y : z;

why not啊

lm

greatest = max(x, y, z)print(greatest)

Python贏哂

JS core 都有啦

Math.max() vs max
console.log() vs print()

我正式宣布，呢個回合python勝

今日4:00pm係公園見到個乞衣,而我就用緊手提電腦寫緊個程式.....
程式行極都錯, 要fix bugs. 但我唔知邊到錯...
個乞衣突然行過黎坐左係我身邊
見佢咁慘, 我就打算俾$100 打發佢走
佢雙手收左我$100蚊, 面露笑容, 準備離開...
就係佢準備離開既時候..
個乞衣緩緩地指著我notebook個screen..
講左一句，這裡少了個分號.........

無是咁的，0分重作
Btw，如果改成多了個分號會更扣題，因為少了會出compilation error

int len = 0;
for (; s[len]; len++)
memcpy(buffer, s, cap-=len);

I don't accept many-worlds interpretation

你一定係好識寫令第日可以收多啲錢improve既code

用for loop啦屌

我中三ict學識，你話呢